quiz_data = [
    {
        "question": "Привет, серфер! Знаешь ли ты, какая страна считается родиной кофе?",
        "options": ["Бразилия", "Колумбия", "Эфиопия", "Вьетнам"],
        "correct_option": "Эфиопия"
    },
    {
        "question": "Друг, а ты в курсе, что такое кофейный пояс земли?",
        "options": [
            "Экваториальный пояс, где растет кофе",
            "Области с высокой влажностью",
            "Зона с определенной температурой",
            "Регионы с плодородной почвой"
        ],
        "correct_option": "Экваториальный пояс, где растет кофе"
    },
    {
        "question": "Эй, серфер! Какие основные виды кофе ты знаешь?",
        "options": [
            "Только Арабика",
            "Арабика и Робуста",
            "Арабика, Робуста и Либерика",
            "Только Эфиопика"
        ],
        "correct_option": "Арабика, Робуста и Либерика"
    },
    {
        "question": "Друг, а ты знаешь, из каких частей состоит кофейная ягода?",
        "options": [
            "Только зерно",
            "Кожица, мякоть, зерно",
            "Кожица, мякоть, пергаментная оболочка, серебристая оболочка, зерно",
            "Только кожица и зерно"
        ],
        "correct_option": "Кожица, мякоть, пергаментная оболочка, серебристая оболочка, зерно"
    },
    {
        "question": "Эй, серфер! Какие способы сбора урожая кофе ты знаешь?",
        "options": [
            "Только ручной",
            "Только механический",
            "Ручной и механический",
            "Только при помощи животных"
        ],
        "correct_option": "Ручной и механический"
    },
    {
        "question": "Друг, а ты можешь описать вкус чашки натуральной обработки?",
        "options": [
            "Кислотный и легкий",
            "Сладкий и насыщенный",
            "Горький и терпкий",
            "Нейтральный"
        ],
        "correct_option": "Сладкий и насыщенный"
    },
    {
        "question": "Привет, серфер! Знаешь ли ты, что такое депульпация в обработке кофе?",
        "options": [
            "Сушка зерен",
            "Удаление мякоти с зерна",
            "Ферментация зерен",
            "Обжарка зерен"
        ],
        "correct_option": "Удаление мякоти с зерна"
    },
    {
        "question": "Друг, а ты в курсе, в чем основное различие между натуральной и мытой обработкой кофе?",
        "options": [
            "Время обработки",
            "Наличие или отсутствие воды в процессе",
            "Температура обработки",
            "Тип используемого оборудования"
        ],
        "correct_option": "Наличие или отсутствие воды в процессе"
    },
    {
        "question": "Эй, серфер! Знаешь ли ты, что такое африканские кровати в обработке кофе?",
        "options": [
            "Место для отдыха работников",
            "Столы с сетчатым настилом для сушки кофе",
            "Специальные плантации кофе",
            "Тип кофейного дерева"
        ],
        "correct_option": "Столы с сетчатым настилом для сушки кофе"
    },
    {
        "question": "Друг, а ты знаешь, для чего используется халлер в обработке кофе?",
        "options": [
            "Для измельчения кофейных зерен",
            "Для сортировки кофейных ягод",
            "Для удаления пергаментной оболочки с зерна",
            "Для обжарки кофе"
        ],
        "correct_option": "Для удаления пергаментной оболочки с зерна"
    },
    {
        "question": "Привет, серфер! Какая цель обжарки кофе?",
        "options": [
            "Сделать зерна темнее",
            "Удалить влагу из зерен",
            "Оптимизировать ароматическую составляющую растворимых веществ кофе",
            "Увеличить вес зерен"
        ],
        "correct_option": "Оптимизировать ароматическую составляющую растворимых веществ кофе"
    },
    {
        "question": "Друг, а ты знаешь, какое оборудование используется для обжарки зерна?",
        "options": [
            "Микроволновая печь",
            "Ростер",
            "Духовка",
            "Сковорода"
        ],
        "correct_option": "Ростер"
    },
    {
        "question": "Эй, серфер! Знаешь ли ты, что такое квакер в кофе?",
        "options": [
            "Сорт кофе",
            "Дефектное светлое зерно после обжарки",
            "Тип кофейного дерева",
            "Способ приготовления кофе"
        ],
        "correct_option": "Дефектное светлое зерно после обжарки"
    },
    {
        "question": "Друг, а ты знаешь, почему кофе под эспрессо и кофе под фильтр обжариваются по-разному?",
        "options": [
            "Из-за разницы в цене",
            "Из-за разных способов экстракции",
            "Это маркетинговый ход",
            "Нет разницы в обжарке"
        ],
        "correct_option": "Из-за разных способов экстракции"
    },
    {
        "question": "Привет, серфер! Знаешь ли ты, что такое моносорт в кофе?",
        "options": [
            "Кофе из одной страны",
            "Кофе одного вида обработки",
            "Кофе с одной плантации или региона",
            "Кофе одной степени обжарки"
        ],
        "correct_option": "Кофе с одной плантации или региона"
    },
    {
        "question": "Друг, а ты можешь сказать, что такое блэнд в кофе?",
        "options": [
            "Способ обжарки",
            "Смесь кофе из разных сортов или регионов",
            "Тип кофейного дерева",
            "Метод заваривания"
        ],
        "correct_option": "Смесь кофе из разных сортов или регионов"
    },
    {
        "question": "Эй, серфер! Знаешь ли ты, какое давление должно быть в рабочей группе кофемашины?",
        "options": [
            "5 бар",
            "7 бар",
            "9 бар",
            "11 бар"
        ],
        "correct_option": "9 бар"
    },
    {
        "question": "Друг, а ты знаешь, какая температура воды должна быть установлена в кофейном бойлере кофемашины?",
        "options": [
            "85-90°C",
            "91-96°C",
            "97-102°C",
            "103-108°C"
        ],
        "correct_option": "91-96°C"
    },
    {
        "question": "Привет, серфер! Какие виды кофемолок ты знаешь?",
        "options": [
            "Только ручные",
            "Только электрические",
            "Ручные и электрические",
            "Только автоматические"
        ],
        "correct_option": "Ручные и электрические"
    },
    {
        "question": "Друг, а ты знаешь, что такое экстракция в контексте кофе?",
        "options": [
            "Процесс обжарки кофе",
            "Процесс измельчения кофе",
            "Процесс извлечения растворимых веществ из кофе водой",
            "Процесс упаковки кофе"
        ],
        "correct_option": "Процесс извлечения растворимых веществ из кофе водой"
    }
]